國銀挺中小企業 2022年新增放款創史上第3高
2023-02-07
https://udn.com/news/story/7239/6956400?from=udn-referralnews_ch2artbottom
金管會銀行局今公布2022年國銀對中小企業放寬金額，2022年一整年國銀對中小企業放款新增5945.5億元，創下史上年度第三高紀錄，超出原本設定的成長目標，達標率為170%。 據銀行局今公布的統計，截至2022年12月底止，國銀對中小企業放款餘額達9兆2832億元，突破9兆元大關，2022年新增中小企業放款金額5945.5億元，也較2022年11月底增加685.8億元。 銀行局副局長童政彰表示，雖然2022年中小企業放款新增金額5945.5億元，比起2021年的新增金額有出現衰退，但是增長幅度仍是史上第三高。2022年相對2021年來講衰退，主要是2021年央行升息與紓困，紓困方案到2022年中到期，部分企業開始做還款，另振興貸款與舊貸展延寬限期陸續到期，企業也在做還款的動作。 據金管會日前設定的目標，2022年國銀對中小企業新增放款目標為3500億元，而2022年中小企業放款新增金額達5945.5億元，不只提早達成目標，目標達成率高達170%。 金管會統計，2022年中小企業貸款新增最多的前5大銀行，第一名是一銀635億元、第二名是中信銀518億元、第三名是永豐銀473億元、第四名是土銀437億元、第五名是玉山銀375億元。 金管會